Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію `try...catch`.

Конструкція try...catch використовується для обробки винятків (exceptions) в програмному коді.
З'єднання з базою даних: При спробі встановити з'єднання з базою даних можуть виникнути помилки, такі як відсутність з'єднання або неправильні дані для автентифікації. Використання конструкції try...catch дозволяє перехопити винятки, пов'язані з базою даних, і виконати відповідні дії, наприклад, вивести повідомлення про помилку або встановити альтернативне з'єднання.
Робота з файлами: При читанні або записі файлів можуть виникати помилки, такі як відсутність файлу або недостатні права доступу. За допомогою конструкції try...catch можна перехопити винятки, пов'язані з роботою з файлами, і виконати необхідну обробку помилок.
Робота з мережевими запитами: При виконанні мережевих запитів можуть виникати помилки, такі як помилка підключення, помилка часу очікування або помилка передачі даних. Використання конструкції try...catch дозволяє перехопити ці винятки та вжити відповідних заходів, наприклад, повторити запит або вивести повідомлення про помилку.